\newcounter{ProofNumber}
\setcounter{ProofNumber}{0}
\newcommand{\CurrentProofNumber}{\stepcounter{ProofNumber}\theProofNumber}
\subsubsection*{Preuve \CurrentProofNumber}
\begin{multicols}{3}
  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners] {$ABCD$ parallélogramme.};
  \end{tikzpicture}

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,draw,rounded corners,font=\scriptsize] {\hl{Si} un quadrilatètre est un parallélogramme\\ \hl{alors} il a deux couples de côtés opposés de même mesure.};
  \end{tikzpicture}

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners,double] {$AB=DC$ et $AD=BC$.};
  \end{tikzpicture}
\end{multicols}

\subsubsection*{Preuve \CurrentProofNumber}
\begin{multicols}{3}
  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners] {$EFGH$ parallélogramme.};
  \end{tikzpicture}

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,draw,rounded corners,font=\scriptsize] {\hl{Si} un quadrilatètre est un parallélogramme\\ \hl{alors} il a deux couples de côtés opposés parallèles.};
  \end{tikzpicture}

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners,double] {$(EF)\parallel(HD)$ et $(EH)\parallel(FG)$};
  \end{tikzpicture}
\end{multicols}

\subsubsection*{Preuve \CurrentProofNumber}
\begin{multicols}{3}
  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners] {$IJKL$ parallélogramme de centre $O$.};
  \end{tikzpicture}

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,draw,rounded corners,font=\scriptsize] {\hl{Si} un quadrilatètre est un parallélogramme\\ \hl{alors} ses diagonales ont le même milieu.};
  \end{tikzpicture}

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners,double] {$O$ milieu de $[IK]$ et $[JL]$.};
  \end{tikzpicture}
\end{multicols}

\subsubsection*{Preuve \CurrentProofNumber}
\begin{multicols}{3}
  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners] {$RSTU$ parallélogramme.};
  \end{tikzpicture}

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,draw,rounded corners,font=\scriptsize] {\hl{Si} un quadrilatètre est un parallélogramme\\ \hl{alors} il a deux couples d'angles opposés de même mesure.};
  \end{tikzpicture}

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners,double] {$\widehat{URS}=\widehat{STU}$ et $\widehat{RST}=\widehat{TUR}$};
  \end{tikzpicture}
\end{multicols}

\subsubsection*{Preuve \CurrentProofNumber}
\begin{multicols}{3}
  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners] {$(AE)\parallel(BF)$ \\et $(AB)\parallel(EF)$.};
  \end{tikzpicture}

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,draw,rounded corners,font=\scriptsize] {\hl{Si} un quadrilatètre a deux couples de côtés opposés parallèles\\ \hl{alors} c'est un parallélogramme.};
  \end{tikzpicture}

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners,double] {$AEFB$ parallélogramme.};
  \end{tikzpicture}
\end{multicols}

\subsubsection*{Preuve \CurrentProofNumber}
\begin{multicols}{3}
  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners] {$DC=EF$ et $(DC)\parallel(EF)$.};
  \end{tikzpicture}

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,draw,rounded corners,font=\scriptsize] {\hl{Si} un quadrilatètre a un couple de côtés opposés de même mesure \textit{ET} parallèles\\ \hl{alors} c'est un parallélogramme.};
  \end{tikzpicture}

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners,double] {$CDEF$ parallélogramme.};
  \end{tikzpicture}
\end{multicols}

\subsubsection*{Preuve \CurrentProofNumber}
\begin{multicols}{3}
  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners] {$KL=MN$ et $KN=LM$.};
  \end{tikzpicture}

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,draw,rounded corners,font=\scriptsize] {\hl{Si} un quadrilatètre a deux couples de côtés opposés de même mesure\\ \hl{alors} c'est un parallélogramme.};
  \end{tikzpicture}

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners,double] {$KLMN$ parallélogramme.};
  \end{tikzpicture}
\end{multicols}

\subsubsection*{Preuve \CurrentProofNumber}
\begin{multicols}{3}
  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners] {$K$ milieu de $[RN]$ et $[SM]$.};
  \end{tikzpicture}

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,draw,rounded corners,font=\scriptsize] {\hl{Si} un quadrilatètre a deux diagonales ayant le même milieu\\ \hl{alors} c'est un parallélogramme.};
  \end{tikzpicture}

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners,double] {$RSNM$ parallélogramme.};
  \end{tikzpicture}
\end{multicols}